\begin{enumerate}
  \item À votre avis, est-ce que tous les nombres qui ont une écriture décimale ont une écriture fractionnaire~?
        \color{colorSec} Tous les nombres ayant une écriture décimale admettent une écriture fractionnaire.

        Il suffit de mettre au numérateur le nombre sans la virgule et au dénominateur le multiple de 10 correspondant au dernier chiffre après la virgule.

        Par exemple, dans $4,371$, le chiffre $1$ est le chiffre des millièmes donc on peut dire que $4,371=\frac{\num{4371}}{\num{1000}}$

        \color{black}
  \item À votre avis, est-ce que tous les nombres qui ont une écriture fractionnaire ont une écriture décimale~?
  \color{colorSec} Tous les nombres ayant une écriture fractionnaire \textbf{n'admettent pas} une écriture fractionnaire.

  Contre-exemple~: le nombre $\frac{1}{3}$ n'admet pas d'écriture décimale. En effet, le quotient $1\div3$ s'écrit $0,333\dots$ avec une infinité de chiffre $3$ après la virgule.

  \color{black}
        
\end{enumerate}